某間推爆nursing嘅學校讀緊nursing 出過實習 你問我答

冇錯我就係一個實習天使
真名係冇人工任勞任怨打得捱得嘅人力資源
學名係學生護士
屋企人中意叫我姑娘
我唔怕黑
最怕喺ward頭頭碰著黑
我同大家一樣都怕凍
但阿爺madam唔俾著冷衫

乜撚野madam

阿sir做IC就叫阿爺 第二日姑娘做IC佢話叫佢做madam

咁on9
佢好想做黑警

辛苦的嗎？

呀姑娘乜你咁飢渴呀

邊個on9老點你叫 Madam

好想呻

一個連HCA都叫我小心啲嘅老seafood

一齊

辛苦但聽倒病人多謝你真係好開心

Lm

刑警

屌我都想入理大 起碼真係大

著冷衫真心咩？

原來係白衣天使，好正

讀死你wo 呢到讀書風氣同競爭好撚強烈

你有冇flirt醫生
利申ex帽事嘅

真心啊 佢話影響儀容

俾醫生flirt算唔算

nursing

以前成日聽人講前世做錯事 今世做護士
好多人覺得份糧包埋
但你地任何一個都唔會經歷過讀書時期俾錢做工人
日日都係學費
啲學費就俾你去幫人換片執屎尿
你地讀書果陣走堂唔會計
Nursing school嚴格啲嘅連遲到都當你唔夠attendance
望著其他科可以自己選擇實習去做乜嘢
我地冇得揀
而且實習嘅時間係你地嘅幾倍有多
隨便一個en都1600hrs +
做student執頭執尾
啲staff就日日都望住等你出錯
有乜意外就賴你
少做forcep冇左條towel又話一定係student
你走之前仲要寫張卡多謝佢哋對妳開教育
你覺得份糧包埋
唔代表我地呻下都要俾人屌到爛屎忽咖
希望各位大吉利是要入廠可以對姑娘好啲
對student多一分信任

應該唔係養和？
係咪en? 想問課程內容同幾時開始實習

係養和我就唔出尼呻喇 俾埋錢你讀書想點
En課程比較趕
通常chur曬啲基本知識同basic nursing skills
year1 sem2如果你順利成績ok就會開始實習
因為係en所以唔會特登出specialty
會輪流出medical surgical
第一次係鴨仔團 即係有老師同你一齊去醫院
日日好似以前返中學咁0800開波
之後嘅實習就自己一個面對啲妖魔鬼怪
講明先 間間學院課程進度唔一樣咖
私院有啲sem1 就實習

報咗養和 希望佢收我啦
不竟讀nurse都冇時間pt 冇收入 好難生活
聽講第三個月就有實習 真係好急
實習後係咪就冇上堂？ 同埋都要翻APN?
可唔可以講下大概經歷 由yr1 sem1
同埋有冇咩tips? 例如帶本細簿jot notes 個類
多謝絲打

養和我舊年有in但唔入 ＤＳＥ２１分中英文5都冇收
實習之後當然仲有堂啦
第一次就唔係跟APN返
之後都係
EN最低要求要有起碼100+小時嘅night shift
實習最緊要小心啲謹慎啲
唔好識少少扮代表
萬事都以病人嘅安全為先
買定自己嘅電筒筆 較剪
買本可以撕嘅簿
好多事量血壓果啲都未必可以一次就紀錄要度好幾次
你就要自己記得
有乜事都唔好自己自作主張做大動作
一定要report
例如 有個病人血壓低坐喺度
你可以訓平少少 隔十五分鐘度多次血壓 都係低你就要話俾姑娘知 幾多號床血壓低 上壓幾多下壓幾多 我度過兩次 訓平左病人 我一陣要唔要度多一次？呢個紀錄可以唔可以寫？
對住男病人真係要保護好自己
你俾佢非禮
佢係病人某程度上病歷同精神狀況會令你不利控告佢
保護好自己比一切重要
做錯做漏唔好試圖掩飾一定要講
做錯就要認 打就要企定
做呢行EQ要高
你俾人鬧完好想喊轉頭就好調節好去服務下一個病人
學校老師帶你出實習就好盡量做多啲唔同嘅野
趁有人幫你擋住所有災害就好chur盡
唔好仲呆下呆下等人地做左先
機會真係要自己爭取
你第一次有老師錫住都唔做
以後唔識唔會有人可憐你
仲有好多 不過你未開始讀就唔講啦
你要確定自己真係好想做護士
我個人覺得如果你好有愛心想幫病人
就唔好一開始走去私院
讀書錢可以問政府借
私院冇乜大病痛嘅病人
你習慣私院咁輕鬆
第日轉rn要返公院好辛苦
對住每一個病人叫你姑娘
佢哋同你講一聲多謝一聲唔該
出院嘅時候捉住你對手話你真係個好女仔
果啲滿足感唔係錢可以換返你
祝你好運啊！

依家返緊night
有啲student 態度串串貢真係唔想教佢地野

希望姑娘可以輕鬆night完準時走
想問可唔可以 講下點樣會俾人覺得態度差
求你了姑娘
我想畢業

咁高分都唔收
多謝絲打
其實我都有擔心自己未必有自己想像中咁適合做護士
但未真係嘗試過 我都唔想否定自己
比起技巧 我更加驚情緒問題 我中學個時老師都話過我個人太易比情緒左右到 依家大個左人都成熟左小小 但始終都係驚比人閙完會好down 唔知點調節
我都覺得HA可能會係更大使命感 但今年養和真係為搶人痴咗線 3月已經開始in 有啲已經簽約 真係勁早 所以如果之後佢比offer我 我都可能會要個offer 生活津貼有成萬蚊 真係好好 不過都有弊處 感覺好似都係有錢人先去養和 覺得會比啲病人當啊四洗
如果冇收應該會報HA EN 都唔收應該等年尾報浸會
多謝絲打詳細解答
我仲等緊second in 呢排度緊自我介紹同點解想做護士 真係好難比到佢深印象

想問下 其實點解想做護士 呢條問題點答比較好
唔該護士

過床係咪都仆住去 收症就老閪都推部bp機或者拎extension tube駁長條O2
畀人屌就食撚左去唔好駁咀
做到以上幾點就長命百歲

話說我之前in個時 waiting room等 有個女仔 等緊嗰陣勁嘈 之後有個staff問做咩咁嘈唔係睇緊片等嘅咩？ 之後條女仲駁咀話等太耐傾吓計姐 其實呢個情況會唔會佢已經mark低咗呢個女仔 佢唔會俾佢面試成功

人工高福利好假期多糧期準

傻女！HA 好撚chur！最辛苦就係HA EN COURSE！你試下ou 東華啦！雖然朵臭 但最重要你自己做好！
其他地方都係一半讀書一半實習
HA 係7:3 實習7 讀書3！

大忌黎 你朋友自求多福把啦

唔係朋友 只係佢哋安排左所有人都係嗰度等 其實好驚比啲Staff以為我哋唔出聲嘅人都關事

雖然唔係問我但我都想答
唔好話乜你好撚有愛心果啲
個個入去都話自己有愛心
你可以凸顯自己願意付出再加你欣賞護士呢個行業嘅乜地方
同埋自我介紹有咩有利於做護士嘅性格 例如你好願意分工 為人好謹慎
我記得果陣我話我覺得我唔想日日就係重複坐喺office打文件我想做個對社會有貢獻可以影響倒人嘅工作 我希望透過照顧病人可以令佢哋嘅生活變得好少少 提升自己嘅價值etc

其實冇乜所謂
實習多啲好似真係會比較好啲咁 好驚第時出錯 始終都係人命我都會好想熟習啲

原來姑娘都係咁諗 我都係 不過只係一半 可能未staff所以啲愛心未消耗曬

多謝姑娘提點
好怕主動做又做錯也 明明識所以都唔敢

個個都答呢啲咁仲點解要揀你啫
當年in護校我答佢中學未遲過到同請病假
結果佢收左我
利申 差不多十年前嘅事

搭爹先
你指既應該係「返PAN」
APN係護士長 當然都可以巧合地你個shift係出左呢個組合
PAN先係外行人都隱約聽過既辛苦三連shift
我諗實習後都係有堂上既 視乎係咩階段既實習啦
無堂既可能性好低 三個月lecture hours然後就實習直到拎牌好似唔係好專業喎

醫生日日巡房都走尼爹兩句都算
仲要當住姑娘面問我點解lunch見到佢唔過去搭台要搭hca台
有次佢巡房 我早放lunch
佢走尼pantry見到我叮飯
就話 好想食我食飯

阿sir 男護士簡直係讀書時期嘅恩人 多謝各位阿sir先

student 都係執頭執尾啫

哈哈 我最日夜顛倒嘅日子係 pan n n n a a a p a n p
當然中間有假放啦 但

真係咩？
樓主美若天仙？
你兩個情境 發生任意一個既可能性都好低喎

其實呢d未必係好事
可能會惹人背後講你
俾女人sssss討論桃花係有小小危險既事
自求多福

係啊 PAN 記錯個次序
其實我都唔太清楚因為養和都冇好明確咁樣係佢哋嘅課程內容講過 我都只係問下啲朋友佢哋係聽返黎
到時如果真係有second in嘅話可能都會問吓幾時會實習

上次off chest drain我好想睇
姑娘唔俾 話好多野做 off drain好簡單好多以後大把
阿爺見到就問我係咪想睇阿
跟住阿爺同姑娘講佢做
於是我就有得睇
之後我就真係執頭執尾喇
日日換片洗傷口
想留個foley都冇

就係有對我好嘅姑娘提點我叫我自己小心啲
話唔好俾人覺得我搞搞震我先知瀨野

N (sleeping) NNN (sleeping) AAA PAN (sleeping)

有時薪就好fat(尤其是有night hour人工既話)
student就慘慘豬咯

咁唔好彩畢左業係med拋 到時大把你睇

係你軟件未穩陣就去硬件 考試好唔抵 考派藥問你分分鐘乜柒都唔識答

就係冇人工任勞任怨嘅人力資源

對d MO HO冷淡d啦
俾人覺得公私不分係死罪黎架
尤其是鯨大係自己出 無朋友幫你
俾staff挫死就挫死

可能就係想借住呢個機會屌下啲細

我已經間接得罪姑娘 睇乜都已經冇興趣

其實我想問下第一印象係點
係咪已經冇得補救

無得補100%但的確有得補
利申過來人

我對佢好普通
最常喺我去某病人床就問我呢個洗左傷口未
我話未洗 佢就叫我打開傷口俾佢睇
跟住都係啲協助佢問答嘅環節 好多都係街主自己出聲 我都唔知點解會咁
我會醒定啲咖喇

咁嘅咩 我想相信人與人之間係坦承同愛

天真爛漫

我而家盡力所有野都唔可以有錯
樣樣野都好有禮貌
一返去就要阿爺早晨姑娘早晨姐姐早晨然後自動自覺掃街
然後佢未叫我 我就自己要走去做野
等姑娘覺得我真係做野嘅

對應返你講過嗰d情況
下次有類似既嘢 你笑下就好喇
唔好延續對話

咁其實都聽得出個醫生吹兩句水姐
你估佢真係想你坐過去 真係想食你個飯咩

如果真係話為人工囉咁樣我驚佢即刻叫我扯

未staff所以心中有愛

希望係我同個姑娘多心 但我都會記住 多謝

其實醫生唔會睇唔起護士咩？個成績差距太大

我都真係有講我需要呢份工作嘅穩定性同埋就算想拯救世界都要開飯

Student nurse 留名

但其實姑娘識做嘅嘢醫生都未必識 當然醫生好叻 我地都唔識做手術
術業有專攻
但聽講護士嫁醫生冇好下場

七分真誠答案 三分虛偽+包裝啦
太真好刺耳
太假d interviewer識分 會唔鍾意你份人咁鬼假
feel到passion會勝算大d

揮手🙋

大家都咁坦白⋯⋯

出實習令我放假都訓唔到 而家好醒神
浪費緊返night嘅精力

番緊夜?

好 明白了

大家都被取錄
但我就未畢業
但求保住個牌

唔係阿 係返太多日夜顛倒左

你要加油啊

個姑娘同得你咁講
可以expect喺你見唔到既時候
已經瘋狂討論過你
無咩必要點會撕破自己面皮提醒你呢 默默做個旁觀者唔好？咁樣「多事」佢都好危險
幫到你但對佢無益喎

職場拍拖都其實冇好下場
分又又尷尬

我會 有offer再係到講聲

佢對我嘅大恩大德我真係永生難忘 但都知道已經惹禍上身
而家醫生巡房
佢喺邊格我就唔會喺果一邊出現除非要應鐘

其實我本身都識幾pair醫生護士既
so far人地好幸福
同埋好有錢

好啊 到時一齊分享實習心酸事

邊個話醫生護士一定要喺病房識
可以係中同大同 朋友既朋友 唔同醫院既同事 之類

如果係職場拍拖就冇好下場 已經assume咗係職場識 當然冇分手都幸福嘅 但有時候做嘢會閙對方都會傷到感情

佢哋會唔會expect year 1返Night shift？

梗係會 你要起碼100個鐘night shift
我諗staff眼中如果係en student
係唔會理你year1/2
你嘅身分就係一個要返night嘅學生
不過你問返姑娘會清楚啲（呢句金句要記得

我去幫手tube人喇 各位加油

咁都幾唔同因為我哋college唔會expect year 1 student nurse係要返夜

辛苦喇阿sir 多謝你就真阿傾咁耐

college好似得tung wah係college
其他都係nursing school

我係大學裏面嘅College

oh
咁大學係冇乜en好似得ou有
如果你係rn
year 1未洗岀cp
應該係year2尾year3頭

邊間學校推爆nursing ?

CP=clinical placement?

我唔係喺香港讀 我year 1 第一個term 就要出 所以都係想睇下其他地方同香港嘅nursing有咩唔同

唔開名啦學校最近捉網上資訊捉得好緊成班廢老日日睇secret

Clinical Practicum or clinical placement
外國嘅話真係唔清楚啊
不過香港嘅話 en第二次placement喺暑假 都算year 1
所以year 1要返night shift
晚晚都得兩個三個人
有四個真係你好好彩

夜晚有冇叫外賣

自 冇嘢了

Night food
睇你返邊區喇
你諗吓將軍澳啊北區啊
一係忙到一晚幾個上天堂一係就周圍都冇餐廳
如果返九龍區嘅話 冇乜事應該12點鬆啲可以食night food嘅
好開心咖如果啲姑娘肯一路傾閒計一路同你食野
同事愛真係好重要

係 我喺一次嘅night shift（暫時總共返得兩次）同佢地一齊叫外賣 加埋我成六個 成班人一齊食嘢真係好撚正

其實有禮貌的話，就算幾難搞的姑娘罵多你幾多次就會冇癮

薪高糧準係吸引，但只看錢嘅人入行我覺得好危險 醫療行業面對嘅係人命，同埋PAN 唔係個個都捱到

學生係必經嘅階段 大家要加油

多謝你啊巴打 好彩本身冇生理時鐘所以都捱倒

你就好啦 夜晚食食下總有病人叫鐘

明明已經well paid
係班護士咁多怨氣

見到最尾個句就知邊間

你做左rn先開post啦

套制服真係好吸引 以前有個ex都係白衣天使

護士係天使 ?

實習天使 ?

你講出嚟唔覺得有問題 ?

qe 呀
利申：師弟

唔使瞓架你 ?
驚講講下自爆

你試下老細俾野你做未做完尼多份收工叫你開ot終於走得叫你呢個月都唔好放假喇然後成日開ot

唔好死

同路

屌 tvb前幾年嘅戲名尼咖

你講到人地逼你做咁

你考多次dse先開post啦

反抗唔倒咪當享受

有試過見到有病人走左？咩心情？

student nurse 留名
利申唔做做護士，討厭做護士
讀完唔會做

點解成日咁多nursing係到開post? 又話辛苦又剩，又成日拎nursing黎打飛機